<resources>
    <string name="app_name">НТУ \"ХПИ\"</string>
    <!--Коментарии-->
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_map_page">Map HPI</string>
    <string name="nty_hpi_name">НТУ \"ХПИ\"</string>
    <string name="nav_abitur_name">Карта \"ХПИ\"</string>

    <string name="first_text_in_mainpage">
        "   Национальный технический университет «Харьковский политехнический институт» входит в первую десятку высших учебных заведений Украины, основанных в конце ХIХ века.\n\n"
        "   Сегодня НТУ «ХПИ» имеет самые высокие объемы лицензированного приема в Восточной и Южной Украине: более 5 900 мест на дневной форме обучения, более 4 200 мест — на заочной. План приема на первый курс, то есть количество мест по госзаказу, в 2015 году составил 1393 мест на дневной и 81 на заочной форме. В университете обучаются около 20 000 студентов."
    </string>
    <string name="second_text_in_mainpage">
        "   В Харьковском политехническом институте действуют 22 факультета, 96 кафедр, из которых 65 — выпускающие, центр заочного обучения, центр дистанционной и доуниверситетской подготовки, факультет международного образования, межотраслевой институт последипломного образования, три научно-исследовательских и проектно-конструкторских института. В состав НТУ «ХПИ» входят Гвардейский ордена Красной Звезды факультет военной подготовки имени Верховной Рады Украины, Харьковский компьютерно-технологический колледж, Полтавский политехнический колледж.\n\n"
        "   По рейтингу ЮНЕСКО среди 200 вузов Украины университет занимает 5-е место, а среди технических — второе. Что касается качества образования, то, согласно подсчетам рейтинга, ХПИ — на 3-м месте, по признанию в мире — на 5-м.\n\n"
        "   Первым директором НТУ «ХПИ», основанного в 1885 году, был назначен профессор В. Л. Кирпичев, известный специалист в области механики и организации технического образования.\n\n"
        "   История Харьковского политехнического стала неотъемлемой частью научно-технической, интеллектуальной, культурной истории Украины. С техническим университетом связаны имена лауреата Нобелевской премии Л. Д. Ландау, всемирно известных ученых-академиков Н. Н. Бекетова, П. П. Будникова, А. К. Вальтера, А. М. Ляпунова, С.П. Тимошенко, Н. Д. Пильчикова, К. Д. Синельникова, В. А. Стеклова, Е. И. Орлова, Г. Ф. Проскуры, В. М. Хрущева, С. С. Уразовский, А. П. Филиппова, В. И. Атрощенко, А. С. Бережного, А. Н. Подгорного.\n\n"
        "   Университет стал основателем семи самостоятельных высших учебных заведений, среди которых харьковские институты: авиационный, инженерно-строительный и радиоэлектроники (1930), Ворошиловградский машиностроительный институт (1960), Кировоградский институт сельскохозяйственного машиностроения (1968), Сумской физико-технологический институт (1990), Кременчугский государственный политехнический институт (1997).\n\n"
        "   В 2000 году Указом Президента Украины университету присвоен статус Национального высшего учебного заведения Украины. В 2010 году Национальный технический университет «Харьковский политехнический институт» получил статус исследовательского университета.\n\n"
        "   Сегодня НТУ «ХПИ» действует и развивается, воплощая в жизнь принципы Болонской декларации (Хартии европейских университетов), к которой он присоединился в 2005 году.\n\n"
        "   Руководство Национальным техническим университетом «Харьковский политехнический институт» осуществляет ректор Евгений Иванович Сокол — член-корреспондент НАНУ, доктор технических наук, профессор, заведующий кафедрой промышленной и биомедицинской электроники.\n\n"
        "   НТУ «ХПИ» является единственным высшим учебным заведением в Украине, которое готовит инженерные кадры по таким направлениям, как турбиностроение, котло- и реакторостроение, электроизоляционная, кабельная и конденсаторная техника, технология жиров и жирозаменителей.\n\n"
        "   Университет развивается как многопрофильное высшее учебное заведение. За последние 5 лет открыта подготовка специалистов по более, чем десяти новым направлениям и специальностям, в том числе в 2010 — «Консолидированная информация» (на факультете КИТ), в 2011 — «Инженерия программного обеспечения» (КИТ) «Системное проектирование» (I), «Микро- и наноэлектронные приборы и устройства» (ФТ), в 2012 — «Управление персоналом и экономика труда» (ЭК), «Менеджмент инвестиционной деятельности» (БФ), «Химические технологии пищевых добавок и косметических средств» (ТОР), в 2013 — «Охрана труда» (МТ), «Товароведение и торговое предпринимательство» (БФ), в 2014 — «Издательско-полиграфическое дело» (ИФ), в 2015 — магистратура по специальностям «Бизнес-администрирование» (БФ) и «Медиакоммуникации» (ЭИМ).\n\n"
        "   В НТУ «ХПИ» создан центр дистанционной и доуниверситетской подготовки, а также подготовительное отделение и подготовительные курсы, на которых будущих студентов готовят к прохождению ВНО. Также абитуриентов учат на подготовительных курсах факультета интегральной подготовки, факультета экономической информатики и менеджмента, Черновицкого факультета и в элитарных школах ведущих факультетов НТУ «ХПИ».\n\n"
        "   В университете действует военная кафедра, которая готовит студентов по 11 военным специальностям с присвоением воинского звания «младший лейтенант запаса». Подготовка на военной кафедре проводится на контрактной основе. Срок обучения — 2 года, начиная с 3 курса.\n\n"
        "   В НТУ «ХПИ» существует двухуровневая система содействия трудоустройству выпускников. Кафедры активно поддерживают контакты с профильными предприятиями, отслеживая их потребности. На протяжении обучения студенты проходят производственную практику на предприятиях по своей специальности.\n\n"
        "   Каждый год весной кафедры приглашают представителей предприятий на открытые презентации выпускников для встреч со студентами последних курсов и заключения трехсторонних договоров о трудоустройстве, по которым выпускник получает статус молодого специалиста. По договорам находят работу более 95% выпускников.\n\n"
        "   Институт ионосферы НАН и МОН Украины, входящий в состав НТУ «ХПИ», имеет обсерваторию с уникальным оборудованием. Это позволяет институту занимать одно из ведущих мест в мире в вопросах исследований ионосферы. Уникальным в Украине (по техническому оснащению) является и научно-исследовательский и проектно-конструкторский институт «Молния». Он входит в число ведущих учреждений мира. На базе «Молнии» аккредитован единственный в Украине Центр сертификационных испытаний электротехнических средств «Импульс».\n\n"
        "   В составе университета действуют 15 общежитий на почти 8000 мест, 7 жилых домов, Дворец студентов с танцевальными и выставочными залами, современный спортивный комплекс с двумя плавательными бассейнами (один из которых — олимпийского стандарта), 14 спортивными залами, спортивно-оздоровительный лагерь в Фигуровке, вблизи г. Чугуев — 200 мест, профилакторий на 100 мест, столовая на 170 мест. Библиотека университета насчитывает 8 читальных залов, книжный фонд более 2 млн. экземпляров и является одной из крупнейших в Харькове. В 2013 году завершено строительство нового, оборудованного по современным стандартам, помещения университетской библиотеки."
    </string>

    <string name="first_text_in_megdSvajzpage">
        "   В 2017 году международным связям Национального Технического Университета «Харьковский политехнический институт» исполнилось 89 лет."
        </string>
    <string name="second_text_in_megdSvajzpage">
        "   Сегодня НТУ «ХПИ» продолжает укреплять и расширять связи с 108 иностранными партнерами из 33 стран мира (Австрия, Бельгия, Болгария, Великобритания, Вьетнам, Греция, Дания, Эстония, Индия, Испания, Италия, Китай, Корея, Нидерланды, Германия, Польша, Россия, Румыния, Словакия, США, Венгрия, Франция, Швеция, Вьетнам, Грузия, Таджикистан и др.).\n\n"
        "   Наиболее динамично и продуктивно развиваются связи с Магдербургским университетом имени Отто-фон-Герикке (Германия), Клагенфуртским университетом (Австрия), Университетом Мишеля де Монтеня Бордо 3 (Франция), Мишкольцким университетом (Венгрия), Петрошанским университетом (Румыния), Университетом штата Айова (США), Манчестерским университетом (Великобритания), Техническим университетом Гамбург — Гарбург (Германия), Афинским национальным техническим университетом (Греция), Берлинским университетом имени Гумбольдта (Германия).\n\n"
        "   Важным этапом в жизни университета стало подписание ректором НТУ «ХПИ» профессором Л. Товажнянским в сентябре 2005 года в старейшем высшем учебном заведении Европы Болонском университете (Италия) Великой Хартии Университетов («Magna Charta Universitatum»). В марте 2007 года НТУ «ХПИ» был принят в Европейскую ассоциацию университетов как полноправный индивидуальный член. С сентября 2007 года НТУ «ХПИ» является членом Сети университетов стран Черного моря, а с марта 2009 года — членом Евразийской ассоциаций университетов. Эти события стали важными шагами по интеграции университета в единую европейскую и мировую образовательную систему.\n\n"
        "   Свидетельством международного признания НТУ «ХПИ» являются гранты, полученные университетом от международных фондов и программ. Целью этой работы является интеграция в мировую экономическую систему и привлечение в сферу образования Украины иностранных инвестиций."
        "   В настоящее время в университете реализуется 28 международных проектов на общую сумму финансирования около 3,5 млн. евро. Из них 18 образовательных и 10 научных проектов."
        "   Для предоставления помощи в подготовке как образовательных, так и научных проектов, а также поиска партнеров в университете на базе отдела международных связей, по инициативе Технического университета Гамбург-Гарбург, создан Координационный центр консорциума «ЕС – Украина» (проект ТЕМПУС «Создание Консорциума технических ВУЗов «ЕС-Украина» и постоянно действующего координационного центра консорциума». После завершения проекта, благодаря своей успешной деятельности Координационный центр Консорциума был официально признан администрацией университета и стал структурным подразделением отдела международных связей НТУ «ХПИ». В 2008 г. Центр был переименован в группу фандрайзинга. Самой важной функцией Группы остается координация, инициирование, планирование и реализация совместных национальных и международных проектов. Сотрудники группы поддерживают информационно-консультационное поле в вузе, посредством распространения информации о возможностях участия в международных образовательных и научных программах. С этой целью создан банк данных программам; постоянно поддерживается веб-сайт: http://www.ec.kharkiv.edu/, действует список рассылки.\n\n"
        "   В 2003 году при поддержке Магдебургского университета имени Отто-фон-Герикке (Германия) в НТУ «ХПИ» был основан немецкий технический факультет по подготовке студентов по специальностям машиностроительного и электромашиностроительного профиля. Обучение на факультете проходит, в том числе, на немецком языке. Лучшие студенты факультета имеют возможность пройти включенное обучение в немецких высших учебных заведениях.\n\n"
        "   В сфере международной деятельности в НТУ «ХПИ» функционирует Центр подготовки иностранных граждан, Украинско-Французский Центр и Украинско-Американский Бизнес Центр, которые координируют связи с Францией и США, Региональный Центр подготовки энергоменеджеров и Центр энергосберегающих интегрированных технологий, Центр «Перспектива».\n\n"
        "   Ежегодно на базе университета проводится более 30 международных научно- технических конференций, крупных международных форумов, презентаций и выставок. Университет постоянно принимает участие в международных выставках за границей.\n\n"
        "   В течение каждого года за границу на научную работу и стажировку, для участия в конференциях, симпозиумах и т.д., для обучения и на языковые курсы выезжают более 400 научных сотрудников, преподавателей, аспирантов и студентов университета. Более чем 300 иностранных специалистов, студентов и аспирантов ежегодно принимаются университетом.\n\n"
        "   С 1980 года в университете существует отдел международных связей.\n"
        "Основными направлениями его деятельности являются:\n"
        " • координация международной деятельности кафедр и других подразделении университета\n"
        " • координация международной деятельности кафедр и других подразделении университета\n"
        " • работа по договорам с высшими учебными заведениями и фирмами за границей\n"
        " • содействие программам международного обмена преподавателями, аспирантами и студентами\n"
        " • информационно- консультационные услуги\n"
        " • обмен делегациями\n"
        " • предоставление таможенных услуг\n"
        " • оформление выездных документов\n"
        " • организация летних языковых курсов\n"
        " • организация летней практики студентов за границей (Франция, Венгрия, Румыния, Польша, Германия)\n"
        " • выполнение других задач, связанных с международной деятельностью.\n\n"
        "   За активное международное сотрудничество НТУ «ХПИ» неоднократно признавался одним из лучших вузов, как в регионе, так и в Украине в целом.\n\n"
        "<b>Контактные лица:</b>\n<b>Хрипунов Геннадий Семенович</b>\nПроректор по международным связям\nУкраина, г. Харьков, ул. Кирпичёва, 2, НТУ «ХПИ»\nТел. +38(057) 706-32-16\nФакс: +38 (057) 707-66-01\nE-mail: khrip@ukr.net, omsroot@kpi.kharkov.ua\n<b>Гончаров Александр Андреевич</b>\nНачальник отдела международных связей\nУкраина, г. Харьков, ул. Фрунзе, 21, НТУ «ХПИ»\nТел. +38(057) 706-32-28\nФакс: +38 (057) 707-66-01\nE-mail: gaa@kpi.kharkov.ua, omsroot@kpi.kharkov.ua"
    </string>

    <string name="second_text_for_otdelMegdSvajzpage">
        "   Отдел международных связей НТУ «ХПИ», как отдельное подразделение университета, создан в 1980 году. Вся деятельность отдела направлена ​​на дальнейшее развитие и укрепление международного сотрудничества университета.\n"
        "   Основные направления деятельности отдела:\n"
        " • координация международной деятельности кафедр и других подразделений университета;\n"
        " • разработка и реализация международных проектов;\n"
        " • работа по договорам с высшими учебными заведениями и фирмами за рубежом;\n"
        " • содействие программам международного обмена преподавателей, ученых, аспирантов и студентов;\n"
        " • информационно-консультационные услуги;\n"
        " • обмен делегациями;\n"
        " • предоставление таможенных услуг;\n"
        " • оформление выездных документов;\n"
        " • организация летних языковых курсов;\n"
        " • организация летних практик студентов за рубежом;\n"
        "   Сегодня НТУ «ХПИ» продолжает укреплять и расширять связи с 99 зарубежными партнерами из 33 стран мира (Австрия, Бельгия, Болгария, Великобритания, Вьетнам, Греция, Дания, Эстония, Индия, Испания, Италия, Китай, Корея, Нидерланды , Германия, Польша, Россия, Румыния, Словакия, США, Венгрия, Франция, Швеция, Вьетнам, Грузия, Таджикистан и др.)"
        "   Наиболее динамично и продуктивно развиваются связи с Магдебургским университетом им. Отто-фон-Герикке (Германия), Клагенфуртским университетом (Австрия), Лионской высшей центральной школой (Франция), Мишкольцкий университетом (Венгрия), Петрошанский университетом (Румыния), Университетом штата Айова (США), Манчестерский университет (Великобритания), Техническим университетом Гамбург-Гарбург (Германия), Национальным техгичним университетом Афин (Греция), Берлинского университетом им. Гумбольта (Германия)."
        "   В 2003 году при поддержке Магдебургского университета имени Отто-фон-Герикке (Германия) в НТУ «ХПИ» был основан немецкий факультет по подготовке студентов по специальностям машиностроительного и электро-машиностроительного профиля. Обучение на факультете проводится, в том числе, и на немецком языке. Лучшие студенты факультета имеют возможность пройти включенное обучение в немецких вузах."
        "   За активное международное сотрудничество НТУ «ХПИ» неоднократно признавался одним из лучших вузов как региона, так и Украины в целом.\n\n"
         "<b>Контактные лица:</b>\n<b>Хрипунов Геннадий Семенович</b>\nПроректор по международным связям\nУкраина, г. Харьков, ул. Кирпичёва, 2, НТУ «ХПИ»\nТел. +38(057) 706-32-16\nФакс: +38 (057) 707-66-01\nE-mail: khrip@ukr.net, omsroot@kpi.kharkov.ua\n<b>Гончаров Александр Андреевич</b>\nНачальник отдела международных связей\nУкраина, г. Харьков, ул. Фрунзе, 21, НТУ «ХПИ»\nТел. +38(057) 706-32-28\nФакс: +38 (057) 707-66-01\nE-mail: gaa@kpi.kharkov.ua, omsroot@kpi.kharkov.ua"
    </string>

    <string name="first_text_for_MegdunarodnieProgram">
        "   НТУ «ХПИ» осуществляет организационно-технические функции по созданию и развитию внешних связей с иностранными партнерами. НТУ «ХПИ» неоднократно признавался в качестве одного из лучших университетов, как в регионе, так и в Украине для ее активного международного сотрудничества. Активное участие в международных организациях является одним из главных приоритетов НТУ «ХПИ» международной деятельности. С 1 декабря 1998 года, Национальный технический университет «Харьковский политехнический институт» является членом Альянса университетов за демократию (AUDEM)."
    </string>
    <string name="second_text_for_MegdunarodnieProgram">
        "   28 марта 2007 Совет Европейской ассоциации университетов принял Национальный технический университет «Харьковский политехнический институт» в качестве полноправного индивидуального члена Европейской ассоциации."
    </string>
    <string name="third_text_for_MegdunarodnieProgram">
        "   С 1 ноября 2009 года решением Исполнительного комитета Сети университетов Черноморского региона (BSUN) Национальный технический университет «Харьковский политехнический институт» был принят в Черноморскую Сеть университетов (BSUN)."
    </string>
    <string name="fourth_text_for_MegdunarodnieProgram">
        "   10 марта 2009 Национальный технический университет «Харьковский политехнический институт» стал полноправным членом Евразийской ассоциации университетов."
    </string>

    <string name="first_text_for_MegdunarodniyObmen">
        "<b>Программы обмена/стажировки</b>\n"
        "<b>    После подтверждения номинации</b> кандидату придет письмо от принимающего ВУЗа со ссылкой на список необходимых документов в соответствии с правилами принимающего ВУЗа."
        "Как правило, принимающие ВУЗы просят заполнить и представить следующие документы:"
        "  1. Договор на обучение (англ. Learning Agreement);"
        "  2. Копия диплома с приложением или копия академической справки о пройденных курсах (документ должен быть переведен на английский язык и нотариально заверен);"
        "  3. Сертификат на знание иностранного языка, на котором будет проходить обучение в зарубежном вузе (например, TOEFL или IELTS);"
        "  4. Подписанная декларация о месте проживания, дате рождения, гражданстве;"
        "  5. Мотивационное письмо (англ. Motivation statement) или эссе на английском/национальном языке зарубежного вуза (до 500 слов), которое должно включать профессиональные достижения."
        " Также в нем следует указать причину, по которой кандидат желает учиться в выбранной стране/университете, что конкретно хочет изучать, а также, где и как будет применять полученные знания. "
        "Мотивационное письмо должно показать умение кандидата размышлять, объяснять, убеждать и приводить аргументы;"
        "  6. CV (документ должен содержать контактную информацию о кандидате, краткое изложение результатов его обучения, профессионального опыта, информацию о знаниях иностранного языка и т.д.);"
        "  7. Рекомендации от преподавателей по ключевым предметам;"
        "  8. Действительное подтверждение о приеме в иностранный вуз;"
        "  9. Копии личных документов, удостоверяющих личность;"
        "  10. Другие важные документы (например, подтверждение про участие и победы в научных олимпиадах и т.п.)\n"
        "<b>Сроки подачи необходимых материалов на программы международной мобильности</b>\n"
        "   Конкурсы для участия в проектах по кредитной/ступенчатой мобильности объявляются ежегодно в зависимости от программы, в которой участвует студент. Обычно они объявляются в октябре и длятся, как правило, до февраля следующего календарного года. Более точную информацию по участию в той или иной программе мобильности можно получить на сайта программы или же обратившись в отдел международных связей НТУ «ХПИ».\n"
        "<b>Возможности международного обмена</b>\n"
        "  Что дает международный обмен:\n"
        " • возможность пройти обучение в одном из лучших университетов стран Европы;\n"
        " • повысить свою конкурентоспособность на украинском и международном рынках труда;\n"
        " • совершенствовать навыки кросc-культурного общения в интернациональной среде;\n"
        " • изучать культуру и обычаи страны пребывания;\n"
        " • возможность ознакомиться с международным опытом преподавания дисциплин;\n"
        " • возможность совершенствовать навыки владения английским языком;\n"
        " • начать изучение второго иностранного языка;\n"
        " • расширить круг знакомых и приобрести новых друзей"
    </string>

    <string name="UKR_USA_business">
        "   Украинского-Американский бизнес-центр является подразделением международного сотрудничества, созданный в НТУ «ХПИ» в 1995 году для обеспечения взаимовыгодного сотрудничества между бизнесом и образованием."
        ". Основным направлением работы бизнес-центра является предоставление отечественным предприятия Консалтинговых, информационных и учебных услуг в области развития международного маркетинга и внешнеэкономических связей."
        "   В частности, в тренинговых программах УАБЦ по международному маркетингу для руководителей бизнеса принимали участие представители ОАО «ХТЗ», Концерна «Бронетехника Украины», ГП Харьковский машиностроительный завод «ФЭД», ОАО «Хартрон», НПП «Хартрон-Плант», Харьковского государственного авиационного производственного предприятия, ОАО «Харьковский электротехнический завод« Укрэлектромаш», Харьковского подшипникового завода, Инженерно-производственного предприятия «Энергоочистка », АО«Стома», ЗАО «Южкабель», АО«Научно-исследовательский институт радиотехнических измерений», АБ «Факториал-Банк », ОАО «Завод им. Малышева»."
        "   Другими важными направлениями деятельности бизнес-центра является содействие развитию качества бизнес-образования в НТУ «ХПИ», исследования и последипломное образование в сфере европейского бизнеса, менеджмента, маркетинга и управления конкурентоспособностью предприятий."
    </string>

    <string name="UKR_FRANCE_center">
        "   В 1994 году было подписано соглашение о создании в НТУ «ХПИ» украинские-Французского Центра промышленного менеджмента."
        " С этого момента в университете начала действовать единственная в Украине система послевузовской подготовки, которая предусматривает выдачу диплома МАСТЕР-МЕНЕДЖЕР западноевропейского государственного высшего учебного заведения"
        " — Лионской высшей инженерной школы и Лионского университета имени Клода Бернара. Программа подготовки специалистов имеет целью дать возможность инженерам получить второе высшее европейское экономическое образование. Знания и практика этих людей необходимы для использования в области промышленного менеджмента.\n"
        "   С 1999 учебного года проводится обучение по французской модели и начата подготовка специалистов по переходной украинского-французской программе."
        " Особенности ее заключаются в том, что, во-первых, изучение дисциплин осуществляется как в Харькове, так и в Лионе и, во-вторых, существенно увеличивается время на стажировку на французских предприятиях (от 2 до 9 месяцев).\n"
        "   За время существования Центра было защищено 140 квалификационных дипломов. Выпускники приглашены и уже работают на предприятиях, связанных партнерскими отношениями с французскими фирмами, такими как «Алкатель», «Рено», «Шлюмберже», «Автрамат» и др.. 28 выпускников центра продолжили обучение в зарубежных вузах.\n"
        "   Сегодня Украинско-Французский Центр промышленного менеджмента совместно с центром «Перспектива» принимает участиев реализации проекта ТЕМПУС по созданию проектных финансовых студий, где студенты, преподаватели, и представители бизнес-структур будут заниматься выполнением реальных проектов по заявкам различных компаний. Основная цель этого проекта"
        " — наладить тесный перманентный контакт учебного заведения с бизнесом и предоставление студентам практических навыков работы в небольших группах с массивами идей и информации."
    </string>

    <string name="ERASMUS">
        "<b>Что такое Erasmus +?</b>"
        "   Erasmus + новая программа ЕС по вопросам образования, обучения, молодежи и спорта 2014-2020."
        "   Erasmus + опирается на достижения более европейских программ в области образования, подготовки кадров и молодежи.\n Erasmus + является результатом интеграции следующих европейских программ, осуществляемых ЕС в период 2007-2013 годов:"
        " • Программа непрерывного обучения (Erasmus, Леонардо да Винчи, Коменский, Жан Монне и Грундтвиг)"
        " • Молодежь в программе действий"
        " • Пять программ международного сотрудничества (Erasmus Mundus, Tempus, Alfa, Edulink, программа сотрудничества с промышленно развитыми странами)"
        " • Спорт\n"
        "   Erasmus + поощряет студентов и мобильности персонала для учебы и работы, а также способствует транснациональными проектам сотрудничества между университетами по всей Европе.\n"
        "   Действия программы Erasmus + подразделяются на децентрализованные действия и централизованные. Децентрализованные действия управляются в каждой стране программы национальными учреждениями, которые назначаются национальными властями. Централизованные действия управляются на европейском уровне (EACEA), Брюссель.\n"
        "<b>Каковы действия, которые Erasmus + охватывает в Украине?</b>"
        "   Международный аспект высшего образования программы Erasmus + в Украине включает в себя:\n"
        "<b> • Действие 1:</b>"
        " — Кредитная мобильность под управлением национальных учреждений в странах программы; все процедуры основаны на European Credit Transfer System (ECTS)."
        " — Степень мобильности в рамках совместных магистрских степеней (Erasmus Mundus и докторские программы), управляемая EACEA.\n"
        "<b> • Действие 2:</b>"
        " — Действия по наращиванию потенциала, которые включают в себя компонент мобильности для соседних стран и Западных Балкан."
        " — Союзы знаний и стратегического партнерства, которые открыты для участия стран-партнеров.\n"
        "<b> • Действие 3:</b>"
        " — Команды специалистов в области реформы высшего образования."
        " — Диалоги по вопросам политики Комиссии со странами-партнерами / регионов."
        " — Исследования."
        " — Региональные отделения Erasmus + ассоциаций выпускников в странах-партнерах."
    </string>

    <string name="StudentLife">
        "   На базе Дворца студентов на 1 октября 2010 занимаются 24 творческих коллектива, четыре из которых имеют почетное звание «Народный»: Ансамбль скрипачей «Экспромт», Камерный хор, Ансамбль современного и бального танца «Триумф», Вокальный ансамбль «Созвездие»."
    </string>
    <string name="ProfSous">
        "   Первичная профсоюзная организация студентов (ППОС) НТУ «ХПИ» — первая и cамая большая правозащитная организация университета, которая объединяет почти 13 000 студентов. В ее состав входят 20 профсоюзных организаций факультетов. Основная задача нашей организации — представительство и защита социально-экономических интересов студентов НТУ «ХПИ», первого технического университета в Украине. Для выполнения уставных задач ППОС НТУ «ХПИ» и организации профсоюзной работы конференцией студентов НТУ «ХПИ» избирается председатель, комитет ППОС (Профком), в который входят представители профсоюзных бюро факультетов. Для организации работы по направлениям в профсоюзном комитете работает 7 комиссий.\n\n"
        "• Организационно-массовая комиссия проводит подготовку и проведение профсоюзных конференций, обучения профсоюзного актива, контролирует ведение профсоюзной документации и ведет учет членов ППОС НТУ «ХПИ».\n"
        "• Спортивно-массовая комиссия осуществляет контроль за функционированием и развитием учебно-тренировочной базы. Организовывает и проводит различные соревнования на призы ППОС НТУ «ХПИ», привлекает к участию студентов всех факультетов.\n"
        "• Оздоровительная комиссия занимается контролем качества предоставления оздоровительных услуг в университете и распределением путевок в санаторий-профилакторий «Политехник» и в спортивно-оздоровительные лагеря «Студенческий» (АР Крым, с. Малый Маяк) и «Политехник» (Харьковская область, Фигуровка).\n"
        "• Культурно-массовая комиссия организовывает все массовые мероприятия ППОС, среди которых: Лига КВН «Политехническая», Музыкальный фестиваль «Звездная планета Политех» и многих других концертов, а также творческих вечеров во Дворце студентов НТУ «ХПИ».\n"
        "• Комиссия по коммуникациям отвечает за связи с общественностью, проводит опросы и социальные исследования, занимается распространением информации о работе и мероприятиях профкома, создает информационные ресурсы ППОС НТУ «ХПИ» в сети Internet и обеспечивает их работу.\n"
        "• Комиссия общественного контроля осуществляет постоянный общественный контроль за своевременным выполнением мероприятий, предусмотренных Коллективным соглашением между ППОС и администрацией НТУ «ХПИ».\n"
        "• Жилищно-бытовая комиссия решает вопросы, касающиеся условий заселения, проживания и быта студентов в общежитиях. Проводит обучение студенческих советов и контролирует их работу, выполнение решений профкома."
    </string>

    <string name="title_activity_faculties_screen">" "</string>
    <string name="title_activity_list_faculties">ListFaculties</string>
    <string name="title_activity_list_of_faculties">ListOfFaculties</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
</resources>
